【Phase 1】《咒·校》

楔子

在這個世界上，到底要怎樣分辨善與惡呢？

有沒有人是沒有黑暗面的呢？

善良與邪惡，光明與黑暗，天使與魔鬼，其實也不一定是對立的，也從不需要對立。

「人之初，性本善」

再邪惡的人，再十惡不赦的壞蛋，出生的時候也只是個無知的寶寶。每一個冷血無情的殺手，背後都埋藏着一個獨一無二且令人刻骨銘心的故事，要不然，他一定經歷過異於常人所能承受的痛苦。

你怎會知道，現在就在你身邊的那個人，曾經承受過甚麼呢？說不定，是不堪回首的過去。

或許你一輩子也不會知道。

但是屬於自己的故事，卻永遠是最能打動自己的，而且你將不會忘記。

善良的人，也不代表他們沒有黑暗面，再功德無量的人，也不代表他們從沒犯錯，更不可能是完美的。

說不定在你認識那個人之前，他可以是你無法想像的邪惡，鐵石心腸。

畢竟現實總是殘酷又無情的，你知道你每一天身邊有多少個戴着面具，然後惺惺作態的圍着你團團轉，從你身邊得到利益然後離開你，隨時在你背後陷害你的人嗎？

你以為你身邊沒有這種人嗎？

你錯了，總有一兩個「埋伏」在你附近。

其實可能你就是其中一員。

噓，事實就別說太多。

．．．

為甚麼善良和邪惡一定要對立？

邪惡的人，可能他的本意是好的，是為了善良作出的行動，可是他用錯了方式。

善良的人，會為了讓自己看起來更善良，用上邪惡的方法。

人在道德層面上，經常感到迷惘，因為世上根本不存在所謂的道德界線，那只是一個很模糊的概念而已。

人們都是為了自己的利益而活，不是嗎？

所以世上既沒有絕對的壞人，也沒有絕對的好人。

-1-

一天，二十四小時。

一個星期，就有一百六十八小時。

對於你們來說，時間......真的不夠嗎？

還是只是你們沒有好好分配時間？

如果時間真的不夠了，用人命換取時間，你又願意嗎？

用別人的生命換取自己的生命，這種超越道德底線的事情，你做得到嗎？

=========================================

和煦的陽光從窗簾的縫隙中一樓一樓的透射進來，映照在一名正埋頭溫習的少女的筆記上。

她懶慵地打了個呵欠，伸一伸懶腰，忍着濃濃的睡意，將知識如湧泉般灌進腦子裏。

鬧鐘上的秒針仍忠心耿耿地跳動着，一刻也沒有停下來。然而，在這個萬籟俱寂的清晨，這滴答滴答的聲音卻使少女的心跳緊緊追隨着。

窗外朝霞輝映的光景，正好和少女臉如死灰的表情成了對比。少女輕嘆一口氣，無計可奈地說：「點解時間要過得咁快呢？」

對啊，要是時間能停下來就好了。

「景純，起身換衫返學喇！」少女的房門外傳來一聲呼喊。

「係嘅。」

門外站着的，是一名成熟的中年女人，眼角有着淡淡的魚尾紋，她的臉龐如天上的滿月一樣，豐腴而光彩照人。

這名叫景純的少女，經過梳洗之後，如同出水芙蓉般，肌膚吹彈可破，眉清目秀的她，散發出清秀淡雅的氣質。

中年女人行色匆匆地說：「早餐啊，記得食完先好去返學啊—同埋，今日比賽加油！」

「得喇，知喇長氣，你快啲返工啦。」嘴巴雖是如此說着，景純心裏也是樂孜孜的。

＊＊＊

這是一個清新明媚的早晨，細小的雲片在明淨淺藍的天空上泛起了白浪，晶瑩透亮的露珠一滴一滴地撒在草徑和樹葉上，閃爍着，顯得生氣勃勃。

此時的露珠沿着三葉草和薄公英的夢境滾落，濺起一片片透明的晨光。在金黃中，孵出一個不再潮濕的黎明。

「喂，謝景純！」我的肩膀突然被不速之客搭着。

那名不速之客，一伸手，把我的馬尾髮型弄得像路邊的一堆雜草，變得鬆散雜亂。事發後，這名不速之客就迅速逃離了現場。

我眉頭緊皺，輕嘆了口氣，攤了攤手，望着那不速之客，神情茫然卻無可奈何，只得默默整理好髮型。

「面對宋永言，你都仲可以忍氣吞聲，果然勁啊。」又一個人搭着我的肩膀。

此人輕蔑一笑，豎起大拇指，然後又把它上下倒轉。

我瞟了一瞟，就朝她禮貌地佯笑了一下，再像名紳士般
，輕輕把她的手甩下來，她也沒有咄咄逼人，只是掛上了一抹邪惡又得意的微笑。

我暗想：『這伍洛嚴，葫蘆裏又在賣甚麼藥？』

此時的伍洛嚴，正呢喃低語道：「虛偽。」

從熙熙攘攘的街道踏進充滿青春氣息的校園，有的同學自成一角埋頭溫習，有的在球場上揮灑汗水，有的組成小圈子喋喋不休地高談闊論......

「嗨！」我又被人搭肩膀。

我苦笑，一臉無奈地把來者的手潑下來。

「我買咗朱古力，你要唔要？」

眼前這位有着明眸皓齒，笑容可掬的女士，正是近期獲得歌唱比賽季軍的符映彤小姐。只見她把一包已開封的M&M遞了向我。

我毫不客氣地把它接過來，一手伸進袋子中，把裏面的巧克力「搶」到只剩下原來的三分一。

「喂吔，雖然你鍾意食啫，但係都唔駛攞咁多㗎......」符映彤瞅了一眼已回到自己手中的巧克力，然後鄙視着我。

見她作勢要把巧克力搶回去，我連忙狼吞虎嚥地猛把巧克力塞進嘴巴裏。

「駛唔駛咁......」符映彤白了我一眼。

由於我的嘴巴容量本來就不大，我把巧克力塞進嘴巴後就更是完全沒辦法咀嚼，一顆顆完整的巧克力像子彈般含在口中。

「等等，你今日唔係管樂團比賽咩？你唔駛練習？」

符映彤的說話如同當頭捧喝，我方才想起早上有練習啊！

「唔！唔...唔唔唔唔...唔唔...唔唔唔唔...唔唔唔...唔唔唔唔唔唔！」符映彤抓着我的手去捂住嘴巴，以防巧克力的碎屑從我的口中噴發。

符映彤才剛把手拿開，伍洛嚴就不徐不疾地走了過來。

「音樂天才就係唔同啲，就算今日比賽，都可以完全唔着緊，唔需要同隊友一齊練習，點似得我，日日夜夜都喺屋企猛練喪練。」伍洛嚴的嘴角微微上揚，趾高氣揚地說。

「咁你...又有——噗！」巧克力衝口而出，直噴向伍洛嚴，大概是食物也看不順眼了。

伍洛嚴一見自己純白無瑕的校服裙上沾滿了咖啡色的巧克力漿、凹凸不平的花生碎...還有我的唾液，就隨即被嚇得花容失色，沉寂地盯着我...還有一點怨憤不平，十足一個怨婦。

「你...你！你居然整污糟我條校裙！」伍洛嚴氣得漲紅了臉，雙眼瞪得渾圓，裏頭閃着無法遏制的怒火。

我聳了聳肩，把巧克力終於給吞了下去，然後毫不在意地說：「首先，請問你邊隻耳聽到我話一陣唔會同隊友一齊練習呢？」

「其次，乜你依家出現喺到，你就有同佢哋一齊練咩？」

「最後，你條裙真係唔關我事，係你自己行過嚟引我開口，啲朱古力都唔係我想噴㗎，咁好食嘅早餐，噴喺你身上，我都嫌浪費啦！只係朱古力睇你唔順眼，我想阻止佢哋噴出嚟㗎，只係佢哋撳都撳唔住，湧泉而出啫！」

本以為要和伍洛嚴有一場唇槍舌劍，誰知道這持續膨漲的氣球一時之間竟洩了氣，先是支吾以對，後來更變得鴉雀無聲，不發一言。

一見伍洛嚴離開了我的目光範圍，我眉頭一舒，終於從這煩人小妖的手中擺脫了。

「你仲唔去練習！企喺度等佢哋行過嚟同你練啊？」符映彤連連把我推往音樂室。

「係喎，你今日係幾時比賽？」在音樂室前，符映彤問。

「好似係十二點？總知今日所有堂都唔駛上囉。點啊，唔捨得我啊？」

「唓，問下啫嘛，鬼得閒唔捨得你啊？唔講喇，我去搵子恆，你比賽加油啊！」符映彤瀟灑一揮手，轉身離去。

此時，符映彤就像感應到甚麼，似是，不祥的預感。

她五味雜陳的轉頭向謝景純，她的身影已經消失了在眼前。

她們不知道，這次的道別，就得跨越千辛萬苦，才能換來下次的相見。

「咯咯。」我輕敲音樂室的門。

我一踏進音樂室內，就感覺到濃濃的殺氣洶湧而至。

我們的指導老師李sir似乎正在氣頭上，只見他拍案而起，怒斥眾人：「你哋一個二個，今日要比賽喇，點解仲係好似一盤散沙咁，完全冇合作精神，係咪想出到去丟架啊？俾人笑到碌地啊？」

此刻的李sir就像一個被點燃的炸彈...很可怕。

「阿sir，伍洛嚴又唔係同我哋臭味相投，同我哋又唔啱channel，根本溝通唔到，佢又點可以做我哋指揮呢？」其中一名男同學——姜興文投訴道。

我泰然自若地站在李sir的身後，雙手負後，一臉與世無爭。

姜同學顯然是留意到我的存在，他瞧着我，邪魅一笑：「有個同學就唔同喇，佢精通樂器之餘，仲相當有領袖風範，同我哋又啱key，佢...絕對適合擔任指揮一職。」

李sir留意到姜興文雙目注視之處，他擰轉頭看着我，瞇細了眼，從那表情中，我嗅到了一絲「危險」的氣息。

他一臉疑惑：「謝景純，你適合做指揮？」

「你...想換指揮？」

李sir點點頭。

蒼天啊！為甚麼？

我多想此時此刻就把內心的獨白一句不留地喊出來。

拜托好不好，今天比賽耶，臨時換指揮真的好嗎？

雖然說我也不是沒有做過指揮，可是，默契是要時間培養的啊！

而且，我做指揮的時候也只是淺嘗輒止，誰知道要怎樣做啦！

「......」我以往能言善辯的口氣蕩然無存，只是眼泛淚光地看着李sir。

「你覺得自己可唔可以做到？」他問。

我可憐兮兮地晃着腦袋。

「老師，佢好掂㗎，之前試過帶領我哋練習，已經有默契㗎喇！」一名女同學起哄，她是師妹殷樂清。

又一名女同學說：「真㗎，如果係景純嘅話，我哋就唔會有意見㗎喇！」她是殷樂清的雙胞胎妹妹殷樂靜。

我的目光落在伍洛嚴身上，只見她撅着嘴巴，一臉怒氣沖沖的樣子。

雖然以往我們總是針鋒相對，但如今我們也算同仇敵愾，我便對她打了個眼色。

『救我！』我用水汪汪的眼睛盯着她。

她揚起嘴角：『求我啊！』

我沒好氣地白了她一眼，算了，求她還不如求己。

要是有一天我會信任她，那我肯定是中了邪。

噢...別給自己立flat。

殷樂清說：「相信我哋啦，如果景純做指揮，我哋一定可以取長補短，萬眾一心㗎。李sir，我哋仲要把握時間練習，就咁決定啦。」她說完後，還和妹妹輕輕擊掌。

「好，謝景純，你去試下。」

我實在是萬念俱灰，欲哭無淚啊。

「阿sir，你喱個決定，我實在係不敢恭維啊。」此時，我和伍洛嚴異口同聲地抗議。

李sir負手冷笑：「如果我冇記錯，喱兩位同學，你哋今日都係遲到㗎喎，你哋...冇資格選擇。」

「嗚...嗚......」

我突然想起，自己可是base的主力啊！

我露出笑容：「李sir，咁我本身負責嗰part點算？」

「能者多勞，照上。」

......

黑人問號？能者多勞可不是這一刻可以用的！

我挑起一眉，面露難色。

李sir乾笑一聲，盯着我和伍洛嚴：「咳咳...你哋兩個負責嘅part對調。」

我一臉不情願地走到指揮之位，帶領眾人起手。

＊＊＊

出乎意料地，整個樂團（除了伍洛嚴外）的練習竟然可說是配合得天衣無縫，毫無破綻，太強了啊！

就連其他同學，都在暗地裏豎起姆指為我比讚。

我...原來真的是可以的......

痛哭流涕了啊......

李sir微微一笑，搭着我的肩膀：「相信自己，你係得嘅。」

然後他面色一沉，看着伍洛嚴：「Base，你點搞㗎？」

伍洛嚴狠狠地盯着我：「我想退出。」她緊緊地攥著她的拳頭。

「你退出，咁base點？今日比賽㗎。」又一成員插嘴，這次是潘弘揚。

然後我恍然醒悟，我的團員們，可能剛才就是故意表現得強差人意的，那只是演技。

想到這裏，我不禁尷尬一笑。

算了，我認命吧。

「我哋陪你繼續練啦，只要唔放棄就絕對仲有希望。」閔紫逸挺起胸膛，滿腔熱忱地說。

李sir老懷安慰般擦擦自己沒有眼淚的臉：「熱血沸騰嘅青春啊。」然後他似乎在回憶住事。

「想當年......」

大約十時，我們一行二十五人就浩浩蕩蕩地出發了。

在我上旅遊巴之前，我留意到，有幾隻老鷹...站在學校的天台上，俯瞰着我們，然後...和我對視了。

那個眼神，就像在對自己的獵物...垂涎欲滴。

「景純，望咩啊？快啲上車啦。」閔紫逸大喊道。

我回過神來，匆匆跑上旅遊巴。

李sir捧着手機，那苦瓜臉瞬間吸引了我，於是我好奇地問：「發生咩事？」

他搖搖頭：「唉...都唔知係好消息定壞消息。」

李sir的話，隨即吸引到全車同學的注意，大家紛紛盯着他看，屏住氣息，靜待後話。

「唉呀，我唔知點解釋好。」李sir神色凝重。

我想了想：「願聞其詳。」

『能有甚麼事情這麼嚴重呢？』我淺淺一笑。

「史上第一次...臨時轉咗比賽場地。」

我驚訝地把嘴撐出了個鵝蛋形，好半晌說不出話來。

呵呵，我竟無言以對。

全場同學若不是像我一樣啞然失笑，便是啞口無語。

「你講笑啊？」我一臉難以置信地看着李sir。

他目光聚焦一點：「珍珠都冇咁真。」

胖子杜志誠驚訝得把口中正咀嚼的能量棒噴了出來，像我剛才噴巧克力一樣。

良久，司機終於開腔回應了一句話：「同學，旅遊巴上禁止飲食。」

坐在杜志誠身旁的殷樂靜溫柔地為杜志誠掃背，十足哄着孩子。

杜志誠臉頰頓時覺得緋紅如桃，嘴角含春地與殷樂靜四目交投。

「嘔...」引來的可是其他同學的噁心。

我看着司機，總覺得有點可疑。

臨時更改旅途的終點，難道他就一點異議都沒有？

我瞇細雙眼：「司機大哥，點解你完全冇意見？」

他聽後，呆了一呆，然後輕輕揚起嘴角：「我好易話為㗎，唔通班學生要比賽，我唔車你哋去咩？」

嗯，他的回答的確很合理，但是，我從他的眼中，見不到任何一絲驚訝的神色，毫無波瀾，鎮定得很。

是他處變不驚，還是...他知道內裏的隱情？

見我又要啟齒，李sir連忙把我叫停：「景純，快啲坐低啦。既然司機講冇意見，我哋快啲趕過去啦。」

我也只好聽從李sir的旨意，不再作出干涉。

我落坐在班和賦的旁邊，近窗口。

車窗外的風景移步換影，但我仍能看到如今的天色...是驕陽似火，萬里碧空的。

過了不一會，旅遊巴進入大欖隧道，那隧道的黃燈，使整個環境變得有點...陰森？

平日不會有這種感覺的，今天的我，好像有點怪怪的，對所有事情都很敏感，疑神疑鬼的。

反觀其他同學，連同老師也是，他們的戒心是不是有點太低了？

是比賽的影響嗎？我純粹很緊張，胡思亂想嗎？

整個車程我都如坐針氈啊。

當旅遊巴外柔和的光線再次穿過車窗照射大家的時候，奇怪的現象出現了。

經歷了這短短幾分鐘的隧道車程後，天空...由剛才的陽光燦爛，頃刻間濃雲密佈。

偶爾還有天神的怒哮，我總覺得...這是暴風雨來臨的先兆。

不管是哪種暴風雨。

遠處飄來一大團墨黑的雨雲，漸漸地，雨越下越大，越下越急，房頂上，車頂上，街道上......到處也濺起一層白濛濛的雨霧，宛如飄渺的素紗。

狂風捲着暴雨，就像無數條鞭子，猛力地抽往玻璃窗。

「個天黑成咁，明明依家係秋天，居然仲會落咁大雨。」班和賦凝視窗外，有感而發。

我聞言，轉頭看着他：「你唔覺得今日發生嘅事...好奇怪咩？」

他托腮思考，答：「只係咁啱有好多事發生，話怪...又講唔出邊度怪。如果一定要答一個，就係臨時轉左比賽場地怪咗啲。從來都未聽過可以咁調，如果係學校臨時出問題，應該取消比賽或者延遲比賽先啱，今次...實在太唔尋常。」

聽到他的回答，我默然不語。

我凝望着窗外茫茫的景色，聆聽着滂沱大雨奏起的悲歌。

＊＊＊

在我仍在看景發呆的時候，坐在旅遊巴另一側的同學們驀地驚呼起來：「嘩！」

等我回過神來，旅遊巴已經停泊好了，就在一間學校的左邊。

乍眼望去，這間學校位處於某座山的山頂，而環繞學校周圍的，是一片無邊無際的花海。

可能是因為這裏是郊區的關係吧，到處都是綠草如茵、生意盎然的。

「好大！好靚啊！」殷樂靜一下車就開始瘋狂讚歎這個地方。

乘車接近一個半小時了，坐車坐到腰酸背痛的我伸了一個懶腰，深吸一口新鮮空氣。

可是，站在花海旁的我絲毫沒有嗅到任何新鮮植物的氣味，香味不是沒有，只是...那種香氣，更像是花香味的......空氣清新劑。

我湊近其中一朵紫花，仔細一嗅，還是那股空氣清新劑的味道。

我偷偷離隊，走到花海的另一邊，找到另一朵紫花，兩指輕輕一揉，整朵花瞬間被磨成粉狀。

我連忙像犯錯的孩子般站得筆直，一手把花的殘骸全撒在地上。

我忖前思後，不對啊，剛才我還沒有用力揉呢。

我感覺比較像是...紫花一碰到我的手，就自動變成了粉末。

我蹲下來，端祥着那散落一地的粉末。

粉末是......白色的。

紫色的花，被捏成碎後卻變成了白色？

不合理啊。

還想再仔細瞧瞧的時候，粉末已經被淅瀝雨水沖去了。

「景純！返嚟喇！唔好再玩喇！」閔紫逸朝我揮着手，大喊道。

我聞聲抬頭，往團員們跑去。

還沒有來得及解釋，他們就已經匆匆扯着我進入了那間看似光鮮亮麗的學校。

在我看來，這裹...很是詭秘。

「宙效書院？」我抬頭，盯着那塊門牌。

李sir答：「喱度就係比賽場地喇，我哋要喺cover playground等候。」

雖然說cover playground不是露天的，可是地面卻因不停被人踐踏而變得濕漉漉，潮濕的空氣使我的心情更為煩躁不安。

我脫離人羣，走到cover playground的邊緣，凝望着遠無邊際的天空，大塊大塊的烏雲，把天空壓得很低很低，像是隨時塌下的破牆。

烏雲的籠罩使一絲陽光都被隔絕，還未到下午一時，整片天地卻已率先入黑，陰沉的天色使我惴惴不安。

宙效書院中教室亮着的燈是眾人唯一的光明，沒有多少個人像我一樣抬着頭，黯然嘆息。大家只是聚首一堂，吵鬧不停，絲毫沒有留意過惡劣的環境。

我撐起傘，漫步在宙效書院中。

別看我平日伶牙俐齒，總是笑面盈盈的，一臉萬物皆與我無尤的，可是我心底裏也是個非常感性的人呢。

「點啊指揮，成個阿愁咁，死得未啊？」我走到籃球場的中央時，背後有人暗諷道。

我聞聲轉頭一看，發現來者是伍洛嚴。

「冇啊，慨嘆人生咋嘛，咁你呢，你又死得未？」

她白了我一眼，又道：「都要比賽喇，仲虛偽嚟做乜？」

我揶揄她：「比賽？依家點比賽啊，學校應該放我哋走啦。」然後我高舉左手，用手指指向正中央那片烏雲。

—————咔嚓—————

在電光火石之際，一陣刺目的強光驀然熠熠閃耀，照亮了整間學校。

本來直視天空的我下意識用手掩住雙眼，以免猛烈的強光使我失明。

當我把手鬆開的時候，眼前的景象，使我猛然跌坐地上。

......

天空回復萬里晴空，地上的、牆上的雨水全被蒸發得無影無蹤，空氣中也再無潮濕的氣味滲透。

抬起頭來，秋高氣爽，晴空萬里，蔚藍色的天空中有幾朵正飄拂着，像是，大海中泛起的朵朵浪花，陣陣漣漪。

這個天氣，這種景象，使人精神為之一振。

我深深地吸了一口氣，空氣中有一絲絲的涼意，使人心中的塵垢也被一掃而空。

此時，一陣秋風拂面而來，我渾身一震，打了一個噴嚏，腦海裏...有一剎那，閃現了一些影像。

影像中，天色染紅，如被...一層淡淡的血霧所籠罩。

可就在下一瞬間，就有非常刺耳的聲音干擾了我的思維。

「——嗶——」

我痛苦地掩蓋着雙耳，跪倒在地上。

「啊！！」我彷彿看見自己的耳朵正湧流着鮮血，雙目所見卻早已被扭曲。

這幾秒中，我恍如置身在地獄中，剛剛，我見證的...是世界末日麼？

「喂！謝景純，你點啊？」伍洛嚴的聲音在我的耳畔響起。

在無際的漆黑之中，她的聲音，似遠，又近，明明我快能步出這個地獄，但是，她對我的牽引，卻是可望...不可及。

「救...我...」我對他人作出無力的呼喚。

「救？我哋好安全喎。」

伍洛嚴見我如呆子一般的反應，於是奸邪一笑，用力捏着我的鼻子，不出一會，我就因為快要窒息而被強制牽扯回現實。

「你未死得㗎可？」她斜着眼睛，朝我瞟了瞟。

我把身子縮成一團，全身慌張地顫抖，臉色早已煞白，雙目渙散。

「你...唔係發生咗咩事啩？唔通，你癲咗？」伍洛嚴戰戰兢兢地朝我神色茫然的眼前揮了揮手。

我微微仰着頭，試着開口，可是，我的大腦卻不聽使喚，不斷俱使萎靡的我乖乖閉嘴。

剛才上映的一幕，仍然猶有餘悸。

「飲水啦，會好啲㗎。」伍洛嚴友善地遞給我一瓶水。

她把頭別過去，依舊傲驕的姿態使我會心一笑：「唔...該你。」

「先自聲明，我同你，一啲都唔熟，你千祈唔好當我係friend啊。」說罷，伍洛嚴伸出手，扶着我站起來。

我在伍洛嚴的旁邊，看到她在淡淡地偷笑着。

本想開腔示好的我，被宙效書院的宣佈打斷了。

「各位同學午安，本校第一屆校園祭即將開始，請各校同學守秩序排好隊等候。」

「校園祭？咩嚟？」我不解。

伍洛嚴一臉像是見鬼了的表情看着我：「俾我哋嚟玩㗎——啊唔係，嚟學術交流㗎嘛，你唔記得喇？一開始係你建議嚟㗎喎。」

「唔係啩？」我思忖片刻，待腦中思維稍復清晰。

Wait a minute，今天不是管樂團比賽嗎？難道我斷片了，比賽...早已過去了嗎？

而且，甚麼校園祭？我還真是聞所未聞啊。

「洛嚴，今日幾多號？」我問。

「十一月二十七囉，你唔係真係傻咗啊嘛？」她打趣道，然後用手替我探熱。

見她眉頭深鎖，我於是便問：「點啊大師，我有何大礙？」

「唔——」她裝出一副世外高人的樣子：「睇嚟，你命不久矣，此症...乃不治之症。」

我聽後驚為天人：「請大師指點，我該如何逢凶化吉？」

洛嚴搖搖頭，毫無頭緒地說：「此症無解...為神經病。」

我沒好氣地白了她一眼，打趣地說：「乜你冇第二個病可以作喇咩？係都要講神經病，我哋有仇咩？」

洛嚴乾咳兩聲：「的確，我同你係唔會一笑泯恩仇㗎。」然後轉身離去。

噢...差點到手的友誼。

我看着洛嚴遠去的背影，想到我們若即若離的關係，就不禁覺得無所適從。

但更令人無所適從的，應該是目前這個環境吧。

完全沒有人給我解釋現在是怎麼回事，也沒有人告訴我剛才的幻境又是怎麼回事。

可以不面對現實了嗎？

剛好閔紫逸就在我面前悠閑地走過了，於是我追上她，打算一探究竟。

......

「樂團比賽？景純，你冇發燒嘛？我不嬲冇音樂細胞你唔係唔知㗎。如果你唔舒服，一係我幫你搵阿sir喇。」閔紫逸看來對我的處境又是震驚得很。

對了！還有李sir，他一定知道這是怎麼回事的！

「好，我哋一齊去。」我回答。

......

結果，走遍整個宙效書院的地下樓層，都沒有尋到李sir的蹤影。

「李sir唔喺度喎，咁邊個幫到我？」我絕望地按着腦袋。

「李sir？今日係余sir同我哋嚟㗎喎。」

甚麼......！

閔紫逸此話就如雪上加霜般，衝擊着我大腦的每一分、每一寸。

老天爺！求你放過我吧！！

「景純...你冇嘢吖嘛？」

我輕輕朝閔紫逸點點頭，示意自己還好，讓她安心去玩——不，學術交流。

然後，在球場邊找了一張空長椅，靜靜地坐下來，看着校園祭散播着的熱鬧氣氛，大家都玩得不亦樂乎，我也不禁會心一笑。

然後一個身影擋住了我的視線。

「睇人玩都滿足，你都幾難得。」

伴隨聲音而來的，是一名外校男同學，他...坐在了我旁邊的長椅上。

我愣了一愣：「同學，你......？」

他禮貌地朝我微微一笑：「你係咪留意到有唔妥？」

『？』我愕然，呆滯地看着他。

「唔好誤會，我頭先冇偷聽你哋講嘢，只係睇你反應，你應該知道一啲嘢。」他語氣平靜，似乎想在我身上套點資料。

「......你點知？」我問。

他猛地站了起來，使我反射性地移後了身體。

他一見我的反應，便淡然一笑：「嚇親你唔好意思，但係隔牆有耳，更何況呢度冇牆，所以......」然後朝我打了個眼色。

「噢...」我當下霎時意會，默默跟隨他到會談目的地。

看來，他應該也覺得這裏有點不對勁。

我們從球場邊移步到三樓的走廊，在過程中，我問過各間學校的同學，但是他們像是被催眠般統一，完全無人記得剛才比賽的事情。

只有我一人記得還有比賽的話，其實絕大機會是我瘋了。

當所有的人都選擇相信謊言時，即使我將真相傳播，人們已經習慣了謊言，再也無法認清真相。

那名男同學在三樓其中一間課室的門口前停了下來，轉身向我，然後把我全身從頭到腳打量着。

他瞇細了眼，好奇地問：「首先我想問，點解你會發覺有問題？」

我雙眸緊盯着他：「問人先講自己。」

「好好好，我明白，不過先自聲明，無論你信唔信我所講嘅嘢，你都要講返俾我聽，作為條件交換。」他一臉無奈地說。

我思考兩秒，然後點頭。

「我其實...失去咗出現喺喱度之前嘅記憶。」他黯然低頭。

我瞪大雙眼：「所以...你唔識喱度嘅任何一個人？」

「呃...又唔係咁——」他搖搖頭：「喺喱度有一個女仔，佢聲稱係我救命恩人兼好朋友，但係我對佢...完全毫無記憶。於是我就想方設法要擺脫佢，疏遠佢。」

我聽後冷笑一聲：「所以...你係因為失憶先會覺得唔妥？」

這是在耍我的節奏嗎？

先不論失憶這事是真是假，可是，他對此地的疑問和我的疑問完全沒有半毛錢關係。

「唔好意思，我對你...真係冇興趣。」我裝作一副厭世的樣子，狠狠地轉身。

「等等！」

我又是裝作一臉不耐煩，把玩着手指。

仔細一看，我白皙又纖幼的手指還真是動人啊。

「其實我，知道啱啱落過雨。」

這一句話，使我心神蕩漾。

「咁...日日都可以落雨㗎啦。」我答。

他揶揄道：「恰我失憶好玩咩？係人都知落雨之後個地面唔會一瞬間乾哂啦。」

我挑起眉，追問：「所以你有見到強光？」

他思索半響，搖搖頭。

我百思不得其解，他是怎麼知道雨在一瞬間乾透的？他沒有經歷過我所經歷的事情，卻也......

值得深究啊。

他又考量了一陣：「其實某程度上，你都可以話我有見到。」

「......」

所以你現在是甚麼意思啊？在耍我吧？

「如果我話你知我有超強記憶，你信唔信？」

「......」我眨一眨雙眸。

「唉，算喇，我知你唔會信，畢竟我失咗憶，有超強記憶又點？你係咪咁諗？」

我微微頷首。

「你可以想像人嘅記憶係一堆堆嘅盒子，每一個記憶，就係一個盒子。」

「但係一般人嘅記憶盒子儲存空間其實唔多，可能儲二三百個之後就會爆滿。而我嘅案例，就係比一般人多大約四至五百個盒嘅容量。」

「我嘅失憶，就等於將其中某一堆盒子鎖起咗，而關於我本身知識記憶就完全冇消失，即係冇俾人鎖起，反而喺關於情感嘅記憶就完全消失殆盡，亦即係被鎖狀態。但由於我自身情況特殊，我嘅記憶盒子嘅儲存空間係完全不變，換言之即係我嘅超級大腦仍然係正常運作中。」

「我之所以會同你講我睇到落雨但其實又睇唔到，就係因為我睇到嘅，已經係收藏喺記憶盒子入面嘅影像，雖然話我正常已經經歷過，但係我完全冇嗰種感覺。」

「你明唔明？」男同學問。

我對着他，輕輕地眨了眨眼睛。

雖說我終於搞懂了他的意思，可這跟我的狀況可是八字都沒一撇啊。

男同學觀察入微：「睇你嘅反應...你嘅情況，應該同我大相徑庭？」

我再次頷首。

只不過，以我的情況來看，就是說了出來也該沒有誰可以幫我解決吧？

「頭先你應承過，作為交換條件，你都要分享你特殊嘅情況。」他窮追不捨地說。

我比了個「ok」的手勢，示意他保持安靜就好了。

「得，聽故唔好駁故。」

「噓！」

我把剛才自身經歷的過程，由乘坐旅遊巴，到強光一閃後的幻覺都毫無保留地告訴他。

至於為甚麼我這麼放心告訴他，大概是我認為，他應該值得我依賴吧，剛好，我自己也需要一名傾訴對象，於是，我就開懷地把自始至終一五一十地對他訴說了。

「所以...你係親身經歷過嗰一陣強光？」他一臉訝異地問，下巴都要掉地上了。

我聳聳肩：「嗯。」

「呃......」男同學瞠目結舌地托着腮。

。。。

「等等！」他驚呼，嚇得我也隨聲微微彈起。

「咩事？」我問。

他目光銳利：「頭先你係咪話自己掂咗一種紫花？」

我被毫無先兆的緊張氛圍所帶動，咽了一抹唾液：「呃...係...啊。」

「啊！」男同學如夢初醒般拍打着自己的頭：「如果我冇估錯，嗰種紫花，就係百玄花，傳說中龍族嘅產物。」

大家好，小妹係筆僮，係連登嘅新「作者」，不過之前已經喺紙言寫過一個短短嘅故事，希望大家多多包涵我嘅文筆同故事內容，如果有咩問題，大家都可以問我㗎
My ig：penn_melted
My fb：筆僮

以後除非我特別講明，否則會盡量隔日更

希望鍾意我個故嘅巴絲可以留個名或者留低個正皮Thxx
每一個支持都會化成我寫故嘅動力

文筆差又1999
睇到辛苦

所有嘢都係試過先知，我自己唔清楚問題出喺邊，所以我希望大家可以留言指正，我盡量改
因為自己最清楚故事嘅內容，就會忽略其他人唔明嘅問題，如果你指出嚟邊度差，我可以寫返好就寫返好
希望樓上明白我只係想盡辦法寫好自己嘅故，而唔係想逼到大家睇得辛苦，我係好想改正，因此我為你睇到辛苦嘅事情道歉，sorry

「龍？喱種生物真係存在過咩？」我瞇細雙眸，對男同學的話半信半疑。

龍族？耍花樣也好歹找個更好的籍口吧。

男同學嗤之以鼻，不屑地白了我一眼：「都話傳說中咯。」

「係嘅係嘅，麻煩繼續。」我無奈地攤了攤手。

男同學凝神細想：「根據一本禁書所言，百玄花係一種可以解除幻術嘅花。」

「幻術？即係幻覺？」

「類似。不過百玄花嘅副作用遠大於佢自身嘅功用，書入面記載過，百玄花會引導出人類心底最邪惡黑暗嘅慾望，因此喱種花其實係非常危險，所以最匪夷所思嘅係百玄花點解會生喺路邊。」

「但係你點確保嗰種紫花一定係百玄花？」我倏地想起。

「我需要你嘅，描述。」

我面色一沉：「即係你根本無法確保，咁我哋頭先嘅所有對話完全係離哂題。」

「我冇講過喎，但係至少你都要描述下紫花睇落係咩樣，聞落係咩味啦。」他不慍不火地答，神色淡然地微笑着。

我對他的話信疑參半，撇起唇問：「臭味都算花味㗎？」

男同學的嘴角微微上揚：「你知嘛？由於百玄花對人嚟講太危險嘅關係，喺龍族消失嘅幾千年後，天然生成嘅百玄花係冇氣味嘅，而且，喺某啲特殊嘅土壤之中生長嘅百玄花，仲可能有臭味甚至釋放有毒氣體。」

我緊張地呼了口氣：「聽你咁講，應該就係喇？」

「你可唔可以話我知，你聞到嘅臭味，大概係點？」他輕輕托起從鼻樑滑落的眼鏡。

「空氣清新劑。」我不帶半點感情地答。

空氣清新劑是世界上最臭的味道了，真的沒有開玩笑，一開始我只是好奇為何花田中會有這股臭味，然後我差點把膽汁都吐出來了。

「啊......」男同學像如釋重負般長舒了一口氣，然後又一臉凝重地看着我：「即係唔帶半點花香？」

「Of course！」我一臉理所當然地攤攤手。

男同學瞇細雙眼，不時又搖搖頭的，似是非常苦惱地思考着。

「點啊？」我不耐煩地把手伸在他的眼前，遮擋他的視線。

「等等...俾我諗多陣。」

猛地，他飛快地跑向課室，在要撞到牆的前一刻又猛地停了下來。

然後他轉過頭，眉頭緊鎖：「我諗到一個合理嘅解釋喇。」

「我好心你咪吊癮啦。」我輕聲嘟嚷道。

男同學繼續神情嚴肅地打量着我，他霍然邁出一步，此刻，我和他的身位就僅僅相差了一步，我抬眸看着他，此刻他的眼中冰冷如尖刺，毫無波瀾，如冷酷無情的機器人般，暗淡無光卻異常深邃，唯獨是那雙眸中，有一個身形，異常地綻放着他眸中唯一的光芒，指引他脫離黑暗...擺脫孤獨。

我伸出手，向那個身形探索着......

觸摸不得。

「蓬！」

一切在我眼中熊熊燃燒，化為灰燼。

然後，眼前一黑。

......

剛才，是幻覺嗎？

在我和男同學四目相投的一刻，我看到了他眼中，短暫地出現的...影像？

因為那個他眼中的場景，是陷入一片完全的黑暗之中，我所能看見的，就是那個身形。

「嗨？同學？哈囉？聽唔聽到我講嘢？」男同學沒好氣的朝我面前揮手

「呼哧......」我按着仍在顫抖的胸膛，上氣不接下氣地咽着口水。

「冇事嘛你？」

男同學憂心忡忡地扶着我。

幻覺一過，我和男同學仍然只是一步之隔，他突然的靠近再次使我心跳禁不住的變得急促，連呼吸...也好像有點困難。

一剎那的芳心顫動，使我雙頰抺上了一層緋紅。

我回過神來，別過漲紅的臉，馬上推開男同學：「你...你唔好掂我！」

「唔好意思......」他無所適從地對我道歉。

「唔...唔緊要。」

男同學自動退後了三步，接着道：「我已經諗清楚咗喇。」

「諗清楚？」

「我估...你所講嘅空氣清新劑臭應該係個人問題，因為我其實覺得空氣清新劑係香嘅。Anyway，我覺得，按照喱種情況嚟睇，假如出面種嘅真係百玄花，都應該只係普通無味嘅嗰種。我反而覺得，你所講嘅空氣清新劑味，係有人專登噴上去。」男同學輕托眼鏡。

我疑惑地問：「唔通...有人寫用喱隻氣味...趕走其他人？」

男同學撇着嘴，搖搖手指：「我估計...係正正相反......」

「相反？」

「因為——」「各位同學大家午安，由本校舉辦嘅第九屆校園祭現在正式開始，我係宙效書院嘅校長——闇城，喺喱度首先希望各位同學能夠好好享受接下來嘅時間，亦能夠由遊戲中學習同成長，從中認識更多新朋友，增進友誼——」

感激
終於有人講嘢

P牌幫唔到推，但加油，寫得幾吸引

感激感激